# SoftArch Skillbox

Итоговый проект курса [Архитектор ПО Skillbox](https://skillbox.ru/course/software-architect/)
Полное [ТЗ задачи](https://docs.google.com/document/d/1vf8NG3Nhq9r7STBgMJUUDJqRPQRg2WRF/edit#heading=h.gjdgxs)

 [Итоговая презентация](https://docs.google.com/presentation/d/1-4hu1qHqcAg8q-qQTXsQCdzK6aG8Zz-8QqMVar6DJVA/edit?usp=sharing)

## Описание задачи

Вы работаете ведущим архитектором в большой транснациональной компании, производящей спортивные 
товары (одежда, обувь) и инвентарь. Для популяризации и продвижения своей продукции менеджмент решает, 
что необходимо освоить новые каналы для информирования покупателей о выходе новых товаров и стимулировать 
спрос на новые вещи

## Процесс приёмки архитектурного решения

1. Утверждение концепта архитектурного решения:
a) Артефакты, необходимые для прохождения этого этапа, — 1–10.
b) В пункте 5 описываются риски, видимые на начальном этапе. Впоследствии этот пункт должен дополняться и расширяться. 
c) В пункте 6 требуется показать очерёдность реализации основных бизнес-требований и как это будет соотноситься 
с концептуальной схемой решения. 
2. Защита плана реализации:
a) Артефакты, необходимые для прохождения этого этапа, — 11–14.
3. Анализ рисков реализации и стоимости содержания системы, защита всего проекта архитектуры и принятие окончательного 
решения по реализации: 
a) Артефакты, необходимые для прохождения этого этапа, — 15 и 16.
b) За основу следует принять результаты пункта 5 и рассмотреть, насколько они важны, трудозатраты на решение, 
последствия принятия рисков, вероятности наступления описанных рисков. 

## Список требуемых артефактов

1. Детализация и чёткое прописывание бизнес-целей. 
2. Анализ и список функциональных требований. 
3. Анализ стейкхолдеров и их интересов. 
4. Разработка концептуальной архитектуры. 
5. Описание рисков реализации (бизнес и технические). 
6. План поэтапной разработки и расширения системы, анализ критически важных компонентов. 
7. Выделение критических бизнес-сценариев. 
8. Атрибуты качества (выделить основные, например: наблюдаемость и ). 
9. Анализ и список нефункциональных требований. 
10. Анализ и описание архитектурных опций и обоснование выбора. 
11. Список ADR. 
12. Описание сценариев использования приложения. 
13. Базовая архитектура с учётом ограничений бизнес-требований, НФТ, выбранной архитектуры, адресация атрибутов качества. 
14. Основные представления: 
- Функциональное. 
- Информационное.
- Многозадачность (concurrency).
- Инфраструктурное. 
- Безопасность. 
15. Анализ рисков созданной архитектуры, компромиссов.
16. Стоимость владения системой в первый, второй и пятый годы с учётом роста данных и базы пользователей. 

## Требования к оформлению

1. Оформление документов с помощью Markdown-разметки и размещение в Git-репозитории. Не пишите всё в одном файле, 
у вас нет ограничения на количество файлов в репозитории. 
2. При оформлении решения подумайте об удобстве навигации между разделами описания вашего архитектурного решения. 
Это поможет вам удобно работать с документами и обновлять их.
3. Для сдачи заключительного этапа необходимо подготовить требуемые в задании артефакты и презентацию 
(в удобном для вас формате, например: гугл презентации, PowerPoint) на 5–7 минут о бизнес-целях приложения, 
основных вызовах/рисках и способах их решения с помощью архитектуры (показать), планах по развитию, стоимости 
владения системой с точки зрения компьютерных ресурсов. То есть считайте, что вам надо продать внутреннему 
инвестору ваше решение.




